陸官媒：台灣選舉遭外部暗黑力量操控 兩岸統一乃歷史大勢，不會因一場選舉改變

蔡英文以超過 817 萬票破台灣紀錄之勢連任台灣總統，中國官媒《新華網》刊出題為「莫道浮雲終蔽日」的文章，指要「正告蔡英文和民進黨，不要因一時僥倖」任性妄為，抱持台獨的幻想，又說中國強大、「兩岸統一的歷史大勢」，是無法阻擋。

《新華網》指，蔡英文之所以贏，主要是三招，一是瘋狂「撒錢」進行政策買票，二是抹黑對手，三是煽動敵視大陸。同時，美國為牽制中國，加大打「台灣牌」的力度，蔡英文挾洋自重，借香港局勢煽風點火，形容這場「地區內部」選舉「很大程度上受到外部暗黑力量的操控」。

文章又指兩岸統一是「浩蕩大勢不可逆轉」，「一時之逆流不過是歷史浪潮下的泡沫」。兩岸發展基本格局不會因一場選舉改變，中國與台灣的實力對比日益懸殊，大陸已「牢牢掌握兩岸關係主導權」，有充分能力維護國家主權領土完整。

另外，中國外交部發言人耿爽在回應台灣選舉結果時說，台灣問題是中國的內政，重申中國堅持一個中國原則、反對「台獨」、反對「兩個中國」和「一中一台」的立場不會改變，相信國際社會將繼續堅持一個中國原則，理解和支持中國人民反對「台獨」分裂活動、爭取完成統一。

咁撚叻，咪去武統台灣囉

外部暗黑力量係咪講緊 林病

都話中台行一國兩制，中國(台灣)係一國，中國特別行政區行兩制，咁咪可以一統中國嚕

林奠呢個八婆
一下子摧毀咗中共鋪排咗好多年嘅策劃

對共產黨有利嘅嘢：事實證明擁護共產黨係正確選擇 對共產黨不利嘅嘢：外國勢力干預 自己從來都冇問題

歷史大勢？
共產黨走下坡
之後冚家鏟都唔定

所以冇講邊個統邊個

喺品蔥見到有人咁回應：
西斯大帝白卜庭指控絕地議會是暗黑勢力？

連中國人都唔聽佢地啲大話

上屆小英當選共產黨都係咁講

對抗暗黑力量只有究極力量

其實國民黨過臺灣建立中華民國
關你共匪閪事咩

由荷蘭、西班牙、明、清、日本
再到民國
共匪有啲咩作為or在臺紀錄？
除咗潑婦罵街式咁不斷宣示所謂主權
派共諜分裂民國政權
仲有啲咩可以令人信服

最尾八神贏撚左喎

篇文真係講到好似star war咁

《新華網》指，蔡英文之所以贏，主要是三招，一是瘋狂「撒錢」進行政策買票，二是抹黑對手，三是煽動敵視大陸。同時，美國為牽制中國，加大打「台灣牌」的力度，蔡英文挾洋自重，借香港局勢煽風點火，形容這場「地區內部」選舉「很大程度上受到外部暗黑力量的操控」。

係啊，衰在台灣人接受呢，吹咩

暗黑力量
創作力量同幻想會嚇死我

林鄭月娥+李慧瓊就是外部暗黑力量

日本侵華
都話東亞統一係歷史趨勢
兩岸統一=東亞共榮圈